# 计算机网络

## 前言

计算机网络入门，首先我应该注意到资料与案例的搜集、专业软件的运用、网络协议的基本了解、计算机网络系统思维的构建，这4个任务
是我急切需要完成的。

我应该感受到，每当我使用公司的网络，他都会出现一些怪异的使我困惑的问题，这与我日常使用的移动设备所遇见过的与网络相关的问题有很大的不同；
如果说，什么时候让我切实感受到不同网络协议给人以不同的使用体验，什么时候让我不得不面临解决一些紧急的网络相关问题，这种时候，就是我参与
工作的第1年。此前，我对于网络认识大致可划分为两方面：网络运营商 和 网络基建。而工作之后，网络协议、网络系统等这些名词闯进了我的工作和生活。

我在此处列举一些关键词：

ICT (Information and Communications Technology)，信息通信技术。

IEEE 802.11,  802.11b 11 Mbit/s --> 802.11ax 10 Gbit/s

MAC (Media Access Control)， 

IOT (Internet of Things) 物联网

物联网接入点 (Access Point, AP) 

信号覆盖、避免冲突、网络容量、网络运维、WLAN安全与防御


